Here is the terminology of the Hong Kong Protest

Popular slogans

1. Liberate Hong Kong, Revolution of Our Times （光復香港，時代革命）

2. Five Demands, Not One Less (五大訴求，缺一不可）

3. Hong Kongers, Bravo (香港人，加油）

Words
1. Frontline protestors (勇武）- radical protestors

2. Peaceful, rational and non-violent protestors (和理非）

3. It’s raining (落雨）- open umbrellas to cover frontline protestors

4. Fire magic （火魔法）- metaphor of using petrol bombs

5. Water magic (水魔法）- metaphor of spraying water to police/ into mtr stations (help the government to transport riot police)

6. Decoration （裝飾）- make Lennon walls and graffiti on CCP puppets’ stores

7. Overhaul (裝修）- vandalise CCP-owned stores and banks/mtr stations/triad-owned stores

8. School bus (校巴）- volunteer drivers to drive frontline protestors back home

9. Black police (黑警）- metaphor of corrupt cops

10. 777 - Carrie Lam, she was elected with 777 votes

11. No cutting mat (不割蓆）- no splitting between peaceful and frontline protestors

12. Brothers climb mountain, keep it up (兄弟爬山，各自努力）- we have our own duties in the protest. No condemnation on our fellows

13. Lion-bird (獅鳥）- lynching, a result of unfair arrest from the police (releasing perpetrator but detaining and prosecuting the victim)

14. Ghost (鬼）- police spy inciting violence

Liberate Hong Kong, Revolution of Our Times

A guide to the most important chants of Hong Kong’s protests

The chants are thundering, rhythmic, and unifying. They ring out at protests and at press conferences. And more recently, people have also taken to belting out the protest slogans from their homes at 10 pm every night in a resounding show of unity. Just as the past 13 weeks of protests have altered the physical makeup of Hong Kong—fences dismantled, barricades erected, riot police barrelling down residential streets—so too they have changed the sounds of the city.

These are some of the key protest slogans of the ongoing movement, which started in June in opposition to an extradition bill.

Reddit it yet?

勇武 can also be "Brave Fighters"

Hong Kong Police brutality database

Available in Chinese and Japanese as well, please help spread the word!

認真求推,搞左呢份野等三萬黑警都要接受國際審判

Lion-bird

lion bird should be Gryphons instead

獅鷲獸先係獅鳥

good, push

Lion bird - > Griffin

Fun Canto slangs